\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{units}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{setspace}                                   % Zeilenabstand einstellbar
\usepackage{acronym}                                    % Abkuerzungen

% Für Quellcodeausschnitte
\usepackage{listings}
\lstset{
        basicstyle=\ttfamily,
        columns=fullflexible,
}

% -----[Kopf- und Fußzeilen]----------------------------------------------------
\usepackage[headsepline=0.4pt]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\usepackage{lastpage}

\clearpairofpagestyles
\setkomafont{pagehead}{\small}
\ihead[\documentname]{\documentname}
\ohead[\leftmark]{\leftmark}
%\ifoot[\partnumber \hspace{0.5mm} \InstructionsTypeAbbrev]{\partnumber \hspace{0.5mm} \InstructionsTypeAbbrev}
\cfoot[page \hspace{0.5mm} \pagemark \hspace{0.5mm} of \pageref{LastPage}]{page \hspace{0.5mm} \pagemark \hspace{0.5mm} of \pageref{LastPage}}

% ------------------------------------------------------------------------------

\usepackage[format=plain,justification=centering]{caption}

% AMS-Fonts:
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amscd,amssymb,array}

% -----[Tabellen]---------------------------------------------------------------
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{bigstrut}
\usepackage{tabu}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{longtable}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{rotating}
% ------------------------------------------------------------------------------

% Schönere Itemize, Enumerat etc...
\usepackage{paralist}

% Graphiken
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{float}

% Textdatei einfügen
\usepackage{fancyvrb}

% Seiten im Querformat
\usepackage{lscape}
\usepackage{pdflscape}

% Kommentare
\usepackage{comment}

% Hintergrundfarben
\usepackage{mdframed}

% Hyperlinks in PDFs
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=false}

\usepackage{pifont}

% Für deutsche Anführungszeichen ""
\usepackage[autostyle]{csquotes}

%Verbatim mit Mathematischen Sonderzeichen
\usepackage{alltt} 

%Verbatim input von externen txt Dateien (via \verbatiminput)
\usepackage{verbatim}


%% -----[Umgebung für Codeblöcke]----------------------------

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=single,
    language=[LaTeX]TeX,
    aboveskip=3mm,
    belowskip=3mm,
    showstringspaces=false,
    columns=flexible,
    basicstyle={\small\ttfamily},
    numbers=left,
    firstnumber=auto,
    numberstyle=\tiny\color{gray}\ttfamily,
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{dkgreen},
    stringstyle=\color{mauve},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    tabsize=3,
    captionpos=b,
    morekeywords={resizebox,cmidrule,unit,bottomrule,toprule,includegraphics}
}

% -----[Eigenes Kommando "mauthor"]-------------------------------------------
% rsauthor wird als neuer Befehl deklariert.  wird die
% Default sollte es so in Benutzung aussehen:
% \rsauthor{Author1}{Author2}{}{}{}{}{}{}{Author9}
% Es sollten alle 9 Klammerpaare übernommen werden, sodass Kompilierfehler ver-
% hindert werden.
% Die Autoren werden dann in der tex_title_page eingebunden und an der jeweils 
% genutzten Stelle eingetragen.(1-9) 

\newcommand{\mauthor}[9]{
        \def\mauthorone{#1}
        \def\mauthortwo{#2}
        \def\mauthorthree{#3}
        \def\mauthorfour{#4}
        \def\mauthorfive{#5}
        \def\mauthorsix{#6}
        \def\mauthorseven{#7}
        \def\mauthoreight{#8}
        \def\mauthornine{#9}
        }

% -----[Eigenes Kommando "rsissuer"]-------------------------------------------
% \rsissuer wird als neuer Befehl deklariert.
% Default sollte es so in Benutzung aussehen:
% \rsissuer{Issuer1}{Issuer2}{}
% Es sollten alle 2 Klammerpaare übernommen werden, sodass Kompilierfehler ver-
% hindert werden.
% Die Konstrukteure werden dann in der tex_title_page eingebunden und an der 
%jeweils genutzten Stelle eingetragen.(1-2) 

\newcommand{\missuer}[2]{
    \def\missuerone{#1}
    \def\missuertwo{#2}
    }
% ------------------------------------------------------------------------------